% !TEX program = XeLaTeX
%%
%% Author: yagdo
%% 1/6/19
%%

\section{Κλιμάκωση σύνολου δεδομένων}
\label{sec:scaling-dataset}

Ο πρώτος πειραματισμός αφορά την αποδοτικότητα των αλγορίθμων μέσα από την κλιμάκωση του πλήθους του σύνολου δεδομένων.
Εξετάζονται δύο περιπτώσεις;
\begin{itemize}
    \item Ομοιόμορφο σύνολο δεδομένων
    \item Αντί-συσχετιζόμενο σύνολο δεδομένων
\end{itemize}

Είναι σημαντικό να αναφέρουμε ότι οι προτιμήσεις που χρησιμοποιήθηκαν καλύπτουν ομοιόμορφα το ευθύγραμμο τμήμα $x+y=1$
με άκρα τα $(x,y)=1,0$ και $(x,y)=0,1$.

\subsection{Ομοιόμορφα δεδομένα}
\label{subsec:exp-uni1}

Σε αυτό το σημείο ασχολούμαστε με το πως αντιδρούν όλοι οι αλγόριθμοι σε ένα περιβάλλον όπου τα
δεδομένα είναι ομοιόμορφα κατανεμημένα στον χώρο.
Είναι σημαντικό ότι λόγο της κατανομής και του τρόπου με τον οποίο
φιλτράρουμε τον χώρο, πολλά σημεία που προστίθενται ομοιόμορφα αποτελούν μέλος του \emph{anti-dominance region}
και του \emph{dominance region} όπως ορίστηκαν στο κεφάλαιο ~\ref{subsec:filtering}.
Για αυτό τον λόγο όταν αυξάνεται το σύνολο δεδομένων μαζί με αυτό αυξάνουμε και το μέγεθος k.
Επειδή πολλά από τα καινούργια σημεία μπαίνουν στο \emph{anti-dominance region}, άμα το k παραμείνει σταθερό,
κάποια στιγμή το πλήθος των σημείων που θα είναι στο anti-dominance region θα ξεπεράσει το k.
Οπότε το μοντέλο επίλυσης των ερωτημάτων θα γνωρίζει ότι το $RTop_K(Q, S, W)$ επιστρέφει $\emptyset$ σύνολο χωρίς να εκτελέσει
ούτε ένα ερώτημα κορυφαίων-k.

\begin{figure}[!h]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.4\linewidth]{images/dataset_uni/uni_100.png}
  \label{fig:uni100}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.4\linewidth]{images/dataset_uni/uni_1000.png}
  \label{fig:uni1000}
\end{subfigure}
\caption{Ομοιόμορφη κατανομή του πληθυσμού}
\end{figure}

Επιπλέον σε αυτό το πείραμα άλλαξε το σημείο q και τα k έτσι ώστε το $RTop_K(q, S, W)$ να επιστρέφει
μικρότερο σύνολο σε σχέση με το σύνολο που επέστρεφε το πείραμα στο κεφάλαιο~\ref{sec:scaling-processes}.

\begin{table}
    \centering
     \begin{tabular}{||c c c c c||}
     \hline
     Περίπτωση & Data-Set & Weights & k & Πλήθος Αποτελέσματος \\ [0.5ex]
     \hline\hline
     1 & 100000 & 50000 & 1500 & 45625 \\
     \hline
     2 & 500000 & 50000 & 6000 & 44300 \\
     \hline
     3 & 1000000 & 50000 & 10000 & 42874 \\ [1ex]
     \hline
    \end{tabular}
    \caption{Πειράματα με σημείο Q [300, 600]}
\end{table}


\begin{figure}[!h]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_uni/time.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_uni/calculations.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_uni/weight_skipped.png}
\end{subfigure}
\caption{Πειραματισμός πάνω στον RTA με ομοιόμορφα δεδομένα}
\end{figure}

Το ενδιαφέρον του πειράματος είναι ότι αυτή την φορά η στρατηγική, που εκτελείται πιο γρήγορα και
υπερτερεί είναι ο \emph{αντίστροφος διαχωρισμός} (βλέπε κεφάλαιο~\ref{subsec:inverse-strategy}).
Ιδιαίτερα ενδιαφέρον είναι συγκεκριμένα το γεγονός ότι ο \emph{αντίστροφος διαχωρισμός} κάνει παραπάνω
calculations από τον \emph{ο\-μοι\-ό\-μορ\-φο} (δηλαδή εκτελεί πιο πολλά ερωτήματα κορυφαίων-k) και
παραλείπει λιγότερες προτιμήσεις (δηλαδή η επόμενη προτίμηση ξεπερνάει το threshold).

Η απάντηση σε αυτό το παράδοξο βρίσκεται μέσα από CPU profiling που εμφανίζεται στα πα\-ρα\-κά\-τω γραφήματα.
Μέσα από ένα CPU profiling βλέπουμε πόσους λογικούς πυρήνες χρησιμοποιεί ο κάθε αλγόριθμος καθόλη
την διάρκεια της εκτέλεσης του.

\begin{figure}[!h]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_uni/cpu_1.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_uni/cpu_2.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_uni/cpu_3.png}
\end{subfigure}
\caption{CPU Profiling ανά αλγόριθμο / περίπτωση}
\end{figure}

Βλέπουμε ότι σε κάθε περίπτωση ο \emph{αντίστροφος διαχωρισμός} χρησιμοποιεί και τις 4 διεργασίες ενώ στις
άλλες δυο στρατηγικές μετά από λίγη ώρα κάποιες από τις διεργασίες γίνονται άεργες.
Το συμπέρασμα είναι ότι στις άλλες στρατηγικές δεν υπάρχει ισορροπημένος φόρτος εργασίας σε σχέση
με τον \emph{αντίστροφο διαχωρισμό}.

Στην συνέχεια θα κάνουμε τον ίδιο πειραματισμό και για τον αλγόριθμο RTA με Grid το οποίο είναι 10 επί 10
για να δούμε πως επιδράει το Grid ως δομή δεδομένων πάνω στις στρατηγικές διαχωρισμού.

\begin{figure}[!h]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_uni/grid_rta_time.png}
  \label{fig:uni_grid_rta_time}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_uni/grid_rta_calculations.png}
  \label{fig:uni_grid_rta_calculations}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_uni/grid_rta_weight_skipped.png}
  \label{fig:uni_grid_rta_weight_skipped}
\end{subfigure}
\caption{Πειραματισμός πάνω στον RTA με Grid με ομοιόμορφα δεδομένα}
\end{figure}

Από ότι φαίνεται η εφαρμογή μιας δομής δεδομένων δεν αλλάζει την βέλ\-τι\-στη στρατηγική δι\-α\-χω\-ρι\-σμού.
Παρατηρούμε ότι είναι πολύ υψηλός ο αριθμός από πράξεις στους RTA με Grid αλλά αυτό οφείλεται στο ότι
μια πράξη κορυφαίων-κ εφαρμόζεται σε όλο το σύνολο δεδομένων ενώ στο RTA με Grid εφαρμόζεται στο 1/100
του συνόλου δεδομένων.
Αυτό βέβαια δεν σημαίνει ότι η πράξη που κάνει ο RTA εφαρμόζεται απαραίτητα σε όλο το σύνολο
καθώς ο αλγόριθμος απλά εξετάζει μέχρι να βρει κ σημεία καλύτερα από το σημείο του ερωτήματος όπως ορίστηκε στο
κεφάλαιο~\ref{subsec:Top-K}.
Ακολουθούν τα διαγράμματα χρήσης διεργασιών.

\begin{figure}[!h]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_uni/grid_rta_cpu_1.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_uni/grid_rta_cpu_2.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_uni/grid_rta_cpu_3.png}
\end{subfigure}
\caption{CPU Profiling ανά αλγόριθμο / περίπτωση στον RTA με Grid}
\end{figure}
Τέλος θα συγκρίνουμε τους αλγόριθμους RTA και RTA με Grid που χρησιμοποιούν αντίστροφο διαχωρισμό με τον Layered αλγόριθμο.

\vspace{10mm}

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[width=.45\linewidth]{images/dataset_uni/best_time.png}
    \caption{Καλύτερος χρόνος εκτέλεσης}
\end{figure}

Συμπεραίνουμε ότι όλοι οι αλγόριθμοι έχουν παρόμοιο χρόνο εκτέλεσης με τον RTA που χρη\-σι\-μο\-ποι\-εί
Grid και αντίστροφο διαχωρισμό να παίρνει τον προβάδισμα και να αποτελεί τον βέλτιστο αλγόριθμο
σε σχέση με τους υπόλοιπους.